大埔何中舊生公開信 痛斥校長製造白色恐怖

（代fd po)

致何郭佩珍中學梁秋雲校長的公開信

致孔教學院大成何郭佩珍中學校董會、梁秋雲校長及全體師生：

我們是孔教學院大成何郭佩珍中學舊生。五十多年來，何中秉承儒家精神，弘揚孔道、化導人心。在學生涯，我們皆熟讀大同篇：「大道之行也，天下為公。選賢與能、講信修睦。」深知社會繁榮穩定，需大眾一同建造，然而如今沒有賢能，何來大同？

自六月以來，林鄭班子無視民意、硬推惡法。警黑勾結、濫權濫暴，視市民安危如無物，將香港推上風尖浪口。徹底地將香港，由一個法治社會變成警察社會，誰惡誰大。政府先是施政不當、顛倒是非黑白、漠視民意，導致民意盡失，再有縱容過度執法，更施行白色恐怖，扼殺香港的核心價值。如今又將一切責任歸咎市民，否認過失。師弟妹作為香港的一份子，在被陰影籠罩的情況下，仍勇敢地站出來，表達自己的政見，本應是令師長自豪之舉。誰知網上流傳母校打壓言論自由、威脅學生，企圖製造白色恐怖，令舊生心寒，更令我們憤慨。在流出的一則錄音中，梁校長清楚表示學生不享有行動自由，學生只能以瑟縮於教室內的行動取代罷課，由教職員安排看影片、討論，而不能享有香港公民基本權利——發聲的自由。

當年梁校長之教誨言猶在耳：「我不贊同你的觀點，但我會誓死捍衛你說話的權利。」相信「和而不同」之橫幅標語仍懸掛在校內。敢問校方有遵循儒家思想精神嗎？敢問梁校長，你仍是以教師自居嗎？抑或位高權重日久，自以爲學校管理者，一言一行只求對學生大展官威？先是不許學生以罷課表達訴求，縱使學校有其難處，亦應有更好的處理手法，此處難道不是你的行政失當？不是你的責任？有錯在先，不單不認不改不自省，竟然又義正辭嚴指出學校必然不容學生發聲，字裏行間暗指學生應忍受強權打壓，向白色恐怖低頭——請別忘記孔夫子亦曾讚許以有道伐無道，此等言行，還稱得上是一個教師嗎？

若非苛政猛於虎，莘莘學子又何須罷課？此舉難道只是玩樂嘗鮮？學生願押上前途，爭取民主自由，作為有良知的一群，作為師長，我們更應行前一步，守護我們的下一代，拒絕校園法西斯主義，為師弟妹爭取一個享有自由，無強權壓迫的學習環境，為香港下一代建立一個更好的香港！

為捍衛師弟妹的權利，我們強烈要求校方及梁校長公開交代收集罷課學生名單的目的、用途及具體事後處理方法和流程，承諾不秋後算帳，同學的履歷不因此蒙上污點；校方日後永不限制學生發聲及表態之自由，並公布校方如何安排往後的罷課行動。

沒有暴徒，只有暴政。縱已為師，亦當自省；過而不改，是謂過矣。

眾孔教學院大成何郭佩珍中學舊生
謹啟

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

點解可以有個咁垃圾嘅校長？

孔子思想，就是明目張膽的貪腐思想，上層威權做任何腐敗嘢都無得challenge，所以中國人一直腐敗不堪。

push

我地何郭同救恩舊生都會出信